報道：蒙牛被澳洲政府反對收購建議

澳洲傳媒報道，澳洲政府不會批准蒙牛乳業，向日本麒麟集團收購澳洲乳品及飲品公司Lion-Dairy&Drinks。

蒙牛去年11月提出收購建議，涉及逾30億港元。澳洲金融評論報引述消息人士指，收購已得到外商投資審核委員會（FIRB）批准，但澳洲財政部長弗呂登貝格反對。他並未有對報道作出評論。

澳洲6月就外國投資法案，作出半世紀以來最大修訂，規定交易即使獲FIRB批准，財政部長仍有最終決定權，可要求更改交易、附帶條件或強制分拆，如果政府認為會對國家安全構成威脅，更可強制出售某家企業。

中澳關係因新型肺炎疫情、港區國安法等而變得緊張，中國近日對澳洲進口大麥徵收關稅，暫停部份澳洲牛肉進口等。

CLS